---
title: ' Battlefield Bad Company 2 (PC)'
author: gamevista
type: post
date: 2010-03-13T19:48:52+00:00
excerpt: '<img class="caption alignright size-full wp-image-1550" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/smallbfbc27.jpg" border="0" alt="Bad Guys!" title="Bad Guys!" align="right" width="140" height="100" />Wir haben bereits die Beta von <strong>Battlefield Bad Company 2</strong> intensiv angespielt und sind in unserer <a href="hot-spots/preview-battlefield-bad-company-2-pc">Preview</a> eher zu einem mäßigen Urteil des neusten Spiels von <a href="http://www.dice.se">DICE</a> gekommen. Nun aber haben wir die Vollversion auf dem PC getestet. Ob das Spiel von <a href="http://www.electronic-arts.de">EA</a> nun mehr überzeugen kann oder ob die Behauptung, dass es nur ein gutes Konsolenspiel ist, stimmt, lest ihr in unserer Review.</p> '
featured_image: /wp-content/uploads/2010/03/smallbfbc27.jpg

---
**Battlefield Bad Company 2** ist der Nachfolger eines reinen Konsolenspiels und irgendwie merkt man das dem neusten Teil auch an. Es ist und bleibt nicht für den PC entwickelt. Es fehlen Features wie eine komplexe Serverliste und die Fähigkeit sich hinzulegen im Spiel. Zusätzlich braucht man für einen einfachen Kill ein halbes Magazin. Wenn man sich daran aber einmal gewöhnt hat, kann **Battlefield Bad Company 2** durchaus ein interessantes Spiel sein.

<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc26.jpg" rel="lightbox[bfbc22]"><img class="caption alignright size-full wp-image-1553" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/smallbfbc26.jpg" border="0" alt="Links von dem Panzer stand mal ein Haus." title="Links von dem Panzer stand mal ein Haus!" align="right" width="140" height="100" /></a> Allen voran sticht dabei natürlich die Zerstörbarkeit der Maps hervor. Wände, Dächer, Sperren, Holzzäune, ganze Häuser, Kisten, Bäume können zerstört werden, vorausgesetzt hat man die notwendige Feuerkraft. Auch Türen sind keine Hindernisse für den Soldaten von heute. Anstatt sie normal zu öffnen (was im Spiel auch gar nicht möglich ist) werden sie zerschossen oder mit dem Messer geöffnet. Es gibt dem Spiel zwar nicht wie sich das die PR-Abteilung wünscht, unzählige taktische Möglichkeiten, aber es macht die Spielwelt lebendig und setzt es von anderen Multiplayershootern deutlich ab.

Ist ein Spiel eigentlich noch ein Multiplayershooter, wenn es eine Einzelspielerkampagne hat? Ja, wenn diese Kampagne nur etwa 7 Stunden lang ist und eher als erweitertes Tutorial bzw. Eingewöhnungsphase für die Steuerung zu betrachten ist. Es geht wieder um vier Soldaten, die mehr oder weniger aus Patriotismus für ihr Vaterland, die United States of America, in den Krieg ziehen. Während „normale Soldaten“ meist nur eine Landschaft sehen, sieht der Spieler, der die Rolle von einem der 4 Super-Speziell-Soldaten übernimmt, ganz viele verschiedene Settings. Vom einer Eiswüstenlandschaft über einen Stadtduschgel bis hin zu einem richtigen Dschungel. Es ist schon fast wie eine Weltreise. So interessant die vielen Landschaftswechsel auch sind, umso langweiliger ist die Geschichte, die um die Vier gestrickt wurde. Russland ist böse und irgendwelche im zweiten Teil leider nur bedingt lustigen Kerlchen, müssen die Welt retten. Die Motivation ist eher mau, daran ändern auch die drei Schwierigkeitsmodi nichts, wobei bereits der einfachste durchaus fordernd sein kann.

<p style="text-align: center;">
  <img class=" size-full wp-image-1554" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc25.jpg" border="0" width="600" height="338" srcset="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc25.jpg 600w, http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc25-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" />
</p>



Leider fehlt dem zweiten Teil der Humor fast völlig. Es wirkt fast so, als ob **Battlefield Bad Company 2** erwachsener geworden ist. Besonders bedauernswert ist dabei, dass die Granaten nicht mehr den Smiley als Anhänger haben, obwohl dieser noch im Logo enthalten ist. So kommt es, dass man als Spieler sowohl im Einzel- als auch Mehrspielermodus wenig zu lachen hat. Da vergibt der Entwickler einige Punkte, wurde der erste Teil doch vor allem für seine verrückte Geschichte, den schrägen Humor und dem Spielmodus „Gold Rush“, Spieler kämpfen um Gold, gelobt.

<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc22.jpg" rel="lightbox[bfbc23]"><img class="caption alignright size-full wp-image-1556" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/smallbfbc22.jpg" border="0" alt="Sturmsoldat (gefürchtet im Häuserkampf)" title="Sturmsoldat (gefürchtet im Häuserkampf)" align="right" width="140" height="100" /></a> Was aber natürlich auch nichts schlechtes sein muss. Motivation gibt es auch so noch genug, zumindest im Mehrspielermodus. Es gibt zwei Fortschrittsbereiche: Erfahrung allgemein und Erfahrung bezogen auf die jeweilige Klasse. Von diesem gibt es vier: Den Pionier, mit Raketenwerfer bzw. Fahrzeugminen und einem Repariergerät, den Sanitäter, der heilen und später auch wiederbeleben kann, den Sturmsoldaten, der Munition an andere Spieler verteilen kann und den Scharfschütze, der an manchen Stelle wohl der gemeinste ist. Je nach Erfahrung erhält man für jede Klasse bessere Waffen und Ausrüstungen. Man kann maximal drei solcher Verbesserungen ausrüsten. Diese bewirken zum Beispiel eine bessere Panzerung von Fahrzeugen, wenn man in ihnen sitzt. Zusätzlich dazu, steigt man noch Ränge auf, was einem weitere Waffen und Verbesserungen bringt. Dieses System ist sehr motivierend und führt zu einer hohen Langzeitmotivation.

Ein Scharfschütze mit Schrotflintengewehr und anstatt eine normale Pistole eine gasbetriebene Pistole zum Markieren von gegnerischen Fahrzeigen. Das klingt komisch. Ist aber in **Battlefield Bad Company 2** möglich. Man kann bei jedem neuen Einstieg nicht nur die Klasse sondern auch die Bewaffnung und Ausrüstung mit Gadgets und Verbesserungen neu wählen. Das Feature ist interessant und spielt sich in der Praxis wirklich gut. So passen sich die Klasse je nach Spielsituation fließend an und das Spielerlebnis unterscheidet sich für den Spieler, obwohl er die gleiche Klasse, spielt immer mal wieder.

<p style="text-align: center;">
  <img class=" size-full wp-image-1557" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc21.jpg" border="0" width="600" height="338" srcset="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc21.jpg 600w, http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc21-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" />
</p>

Insgesamt gibt es 13 Einzelspielermaps, die nicht annährend so schön und detailverliebt sind, wie die 10 Mehrspielermaps, wobei nicht auf jeder Map jeder Modus spielbar ist. Insgesamt gibt es vier Modi. Rush, der bereits in der Beta spielbar war und indem es darum geht entweder als Angreifer Funkstationen zu zerstören und dann weiter vorzurücken um dasselbe noch mal zu tun oder als Verteidiger genau das solange zu verhindern bis die Verstärkungspunkte der Angreifer auf Null sind. Squad Ops: Rush, indem das gleiche passiert wie im normalen Rush, jedoch treten sich hier jeweils nur vier Spieler gegenüber. Eroberung, der Standardmodus in der Battlefield-Serie hat es auch wieder mit ins Spiel geschafft. In diesem Modus muss man einfach nur die Kommandoposten erobern und das gegnerische Team schlagen. Und Squad Ops: Deathmatch, indem sich bis zu vier Squads a vier Spielern auf einer Karte gegenüber stehen und es darum geht, wer die meisten Kills in einer bestimmten Zeit landet.

<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc23.jpg" rel="lightbox[bfbc25]"><img class="caption alignright size-full wp-image-1559" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/smallbfbc23.jpg" border="0" alt="Quad Bikes zur schnellen Truppenverlegung" title="Quad Bikes zur schnellen Truppenverlegung" align="right" width="140" height="79" /></a>Die Sicht aus den Panzern ist relativ realistisch und demzufolge leicht eingeschränkt. Auf dem ersten Blick interessant, auf den zweiten Blick eher störend. Dennoch sind Fahrzeuge, vor allem Panzer, auf vielen Maps die wichtigsten Kampfeinheiten. Es fehlt ihnen aber eine Anzeige wann der Panzer wieder feuerbereit ist. Alle Fahrzeuge und Geschütze haben unendlich viel Munition.

Ganz neu im Vergleich zum letzten Battlefield-Ableger für den PC ist, dass es keine Gesundheitsbalken mehr gibt, die dem Spieler angezeigt werden. Dafür setzt der Entwickler [DICE][1] auf das sogenannte „Healing out of combat“, was kurz gesagt nur so viel heißt wie: Die Soldaten heilen sich bedingt selbst. Das ist durchaus praktisch, es fehlt aber leider die Kontrolle wie viel Leben der Spieler nun eigentlich noch hat. Hier trennen sich die Geschmäcker. Ob man es mag oder nicht, muss jeder für sich selbst heraus finden.

<p style="text-align: center;">
  <img class=" size-full wp-image-1560" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc24.jpg" border="0" width="600" height="338" srcset="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc24.jpg 600w, http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2010/03/bfbc24-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" />
</p>



**Fazit**

**Battlefield Bad Company 2** ist viel besser als ich es nach der Beta vorhersagte, aber ist dennoch viel schlechter als die Traumvorstellung „Battlefield 3“. Es überzeugt durch beeindruckende Grafik, einen Mehrspielermodus, der langfristig motiviert, ein schnelles und actionreiches Gameplay, viele Spieler, Variationsmöglichkeit der Klasse und fast komplett zerstörbare Maps. Doch leider fehlt der PC-Version vor allem PC-spezifische Features wie zum Beispiel das Hinlegen und die komplexe Serverliste. Das man für einen Gegner fast ein halbes Magazin braucht, könnte der negativste Punkte im Spiel sein.

Alles in allem ist **Battlefield Bad Company 2** interessant, spielenswert, aber nicht bahnbrechend. Es ist (inzwischen) eine gute Portierung eines Konsolenspiels, die man auch gerne auf dem PC spielt. Dass die Entwickler den Humor des letzten Teils nicht beibehalten haben, ist für mich unverständlich.

**<span style="text-decoration: underline;">Wertung (PC-Version): 79%<br /></span>**